%!TEX root = ../template.tex
\chapter*{Eigenständigkeitserklärung}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Eigenständigkeitserklärung} % fügt Erklärung als Eintrag zum Inhaltsverzeichnis (toc) auf Kapitelebene hinzu.
Hiermit versichere ich, dass die vorliegende Masterarbeit mit dem Titel \textit{Titel der Bachelorarbeit} selbstständig verfasst worden ist, dass keine anderen Quellen und Hilfsmittel als die angegebenen benutzt worden sind und dass die Stellen der Arbeit, die anderen Werken -- auch elektronischen Medien -- dem Wortlaut oder Sinn nach entnommen wurden, auf jeden Fall unter Angabe der Quelle als Entlehnung kenntlich gemacht worden sind.

Ich erkläre mich mit einem Abgleich der Arbeit mit anderen Texten zwecks Auffindung von Übereinstimmungen sowie mit einer zu diesem Zweck vorzunehmenden Speicherung der Arbeit in eine Datenbank einverstanden.

\todo[inline]{Für die Eigenständigkeitserklärung gibt es eine inhaltliche Vorgabe vom Prüfungsamt. Daher unbedingt schauen, ob der Text oben aktuell ist!}

\vspace*{2cm}

\begin{minipage}{0.5\textwidth}
  \begin{flushleft} \large
    \underline{\hspace{6cm}} \\
    {\footnotesize (Ort, Datum)}
  \end{flushleft}
\end{minipage}
~
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
  \begin{flushright} \large
    \underline{\hspace{6cm}} \\
    {\footnotesize (Unterschrift)}
  \end{flushright}
\end{minipage}\\[0.5cm]